一個冥王星愛上太陽的故事

《Planet》廣東話改詞：《冥王星》
作詞：ラムジ；作曲：ラムジ
原曲連結：

前言：未post過係度既舊作，係度分享下，可能對某啲巴打黎講比較應景。
之前聽首歌，覺得幾好聽，睇日文詞發覺個主題幾獨特，所以想試下變成廣東話版——原詞係寫planet既，我將佢specific啲變左做冥王星。

-------------------------------
改詞：
八大嫡 我被剔
難敵 角力 已忘舊決心刪去
百五十暱 你最熟悉
難覓 我席 有一刻感壓抑

世界暗處我為你公轉
知否專一都失算？
放肆去愛我沒了分寸
不聽超新星規勸
繼續眷戀

低小吸引 光線微細射
漆黑給敝遮 置身漫漫長夜
偏心生暗軌 企圖靠近
不懂火與冰 要空間免太近

太近迫 你避匿
沉寂 變易 我仍舊太不識趣
約五十億 盼聽事迹
鱗逆 究極 有一刻心意溺

世界暗處我為你公轉
知否專一都失算？
放肆去愛我沒了分寸
不聽超新星規勸
繼續眷戀

即使牽引一世求轉運
天邊相隔分 紿終沒緣份
偏心生暗軌 企圖靠近
不懂火與冰 要空間免太近

世界暗處我為你公轉
將光陰一分一寸
繼續耗損

低小吸引 光線微細射
漆黑給敝遮 置身漫漫長夜
偏心生暗軌 企圖靠近
不懂火與冰 要空間免太近

-------------------------------
註：
-二零零六年，國際天文聯合會（IAU）重新定義行星概念，並將冥王星剔除於行星行列中，從此只剩八大行星。
-鄧巴數（Dunbar’s number），又名150定律，指能與某人維持緊密人際關係的人數上限，一般公認約為150人。
-超新星是某些恆星在演化接近末期時經歷的一種戲烈爆炸。
-冥王星質量為1.303±0.003×10^22 kg，只有地球質量的0.00218。
-由於距離太遠，肉眼無法觀測冥王星。
-冥王星軌道離心率為0.24905，比海王星軌道離心率更高。冥王星有時比海王星更靠近太陽。
-「軌」，諧音「鬼」。
-冥王星主要由岩石和冰组成。
-太陽年齡為45.7億年。